點解醫生護士個個都唔打疫苗？

大家近日係咁屌謝安琪放山埃
個個爭住出黎攞彩改錯處
佢d理由/推論係點我唔深究
但佢個結論係冇錯既
就係d疫苗垃撚圾

點解？
當我問身邊d醫生護士朋友
佢地個撚個都唔打
日日對住d病人
明明佢地先最容易受感染
又話要追quota介紹人打

如果d疫苗真係咁正
佢地仲唔搶曬黎打咩
呢個世界點會死錯人

就好似d賣倫敦金既mk
講到點賺點賺
其實佢自己都唔敢買
但就當你係水魚叫你買

但當我問身邊d醫生護士朋友
佢地個撚個都打喎

當年做左N 年醫院, 無打過

咁你有冇打埋一份？

懶得打同叫人唔好打係兩回事來
反霸權還反霸權，反到上腦反埋科學就係你on9

仲要以為世事都俾佢看透

如果免費有錢派
佢地會唔會懶得拎
但有免費疫苗打
就懶得打
可想而知d疫苗幾有效

唔係反科學
問題係最熟悉科學醫學果批人
屌謝安琪就屌得最大聲
但身體卻很誠實
有邊個出過黎講野既醫生有話過自己打過
親自證實過冇事？

我家姐就係護士
佢同佢D醫生護士朋友個個都打喎

有打喎

利申 做緊呼吸科 有打 個個乙型流感兜口兜面噴埋嚟 完全無事 鼻水都無滴

你話你打埋飛機都得，冇人查到
但睇番出黎講野班人有冇話自己打過？
呢樣無得拗喇架
如果係兒童流感疫苗
佢地有冇叫自己d仔女打？

你個邏輯完全錯喎
有得免費打但懶得打同枝針有冇效係完全兩件事

人地講專業意見，係有理有據
根本唔需要搬自己同埋屋企人有冇打針呢啲咁弱嘅論出黎說服人

竟然覺得出黎講野班人話自己打過有說服力過講科學實證

以身作則呢四隻字點解？
d疫苗梗係安全梗係有效啦
係你打姐嘛又唔係佢打

講你又唔信 咁你身邊啲醫生護士話無打你又信？
我就有啲同事有打有啲就無既
打唔打好閒啫 但講到疫苗無用就認真智障/無知

知有用而唔打 唔做 大有人在
知有害而做 亦大有人在

以佢專業意見話你知係有用 有效 佢個bg唔係高危 確實少啲逼切性要打
反而日日對住病人 or 抵抗力差就逼切好多

我有打
我老豆老母有打

咁點?

講緊因為佢自己都有打並唔係一個科學化、有說服力嘅理據，所以唔會講出黎「我都打左喇，你打左未呀？」咁去promo

所以你話
但睇番出黎講野班人有冇話自己打過？
呢樣無得拗喇架
如果係兒童流感疫苗
佢地有冇叫自己d仔女打？
要求人地話自己打過先等於安全有效，係唔合理呀

簡單講就係：人地自己有打洗話你知？
明未？

科學還科學～科學嘅實情係所有疫苗同藥都有一定有佢副作用，就算個Percentage幾大幾細，你一個唔好彩中左就中左，你告到上終審定北京都唔會有人需要為你嘅"不幸"負責任。你試下搵下香港有冇一條條列需要醫管局、衛生署、藥廠、醫療器材、醫生為任何用藥嘅副作用負責。打左有五成機會你唔會中流感，有.0001%機會你會有嚴重副作用，自己取捨囉冇話邊個岩邊個錯。好似班日本打左HPV疫苗嘅女人咁下半世行唔到，GSK都係出黎回應話科學証明疫苗有效保護女性生子宮頸癌，根本冇人可憐果班女人～
P.S. 根本冇研究証明到死於流感嘅果兩個人如果一早打左疫苗就唔使死wor

同埋d醫生淨係插謝安琪
話疫苗對人體有害既說法係錯
咁疫苗對人體無害又唔等於佢有用播

就好似任天堂賣d龜苓膏
係就係食你唔死但冇任何營養價值
不過呃你錢果下都夠死
如果你願意比幾十蚊食涼粉我又吹你唔漲

對於打完針的人士染病後再傳予他人，病毒會更勁的說法，袁強調現時打針的不是活疫苗，是已被活滅的，「噴鼻式才是活疫苗」，不是打病毒入體內，製造時已將病毒殺死，是打已分離的抗原入體內。效力方面，錄音中指僅有10%，袁指完全錯誤，今次四價疫苗，至今所知的有效率起碼50至55%。

醫學會深夜發出聲明，指網上流傳流感疫苗無效之說，實屬荒唐，強調接種流感疫苗縱使未能完全排除感染，但仍是預防流感的最有效方法，「當社會人士普遍接種疫苗時，病毒在社會內傳播的能力就大大減弱，以至接種和未接種疫苗的人士同樣受惠」。醫學會指，流感疫苗的功效有充分的科學研究和臨床醫學證據支持，小童、老人家及體弱多病人士務必儘快前往接種。

香港醫院藥劑師學會發表聲明譴責該錄音內容，指該錄音對流感疫苗的製造過程、有效性、安全性作出不正確言論，內容完全沒有科學跟據，而且極大部分資料完全不正確。學會認為講者嚴重誤導家長和市民，間接影響市民的健康，促請有關方面為市民提供正確資訊，減低利用流感疫苗作宣傳手法對公共衛生的嚴重影響。

香港醫學專科學院也發表聲明，指接種流感疫苗是預防流感及其併發症的最有效方法之一。聲明指，流感會導致嚴重的併發症，尤其是對於幼童和老人等高危人士，而接種流感疫苗是預防流感及其併發症的最有效方法之一。流感疫苗在世界各地已經使用了數十年，而且有大量科學證據顯示，若正確使用，流感疫苗是十分安全。在本港無論是在公營或私營醫療機構所採用的流感疫苗，均沒含有任何水銀或鋁的成份。醫專籲市民可從具信譽的機構尋求醫療資訊，不要盡信來源不明的傳言。

人地冇講有用定你冇睇就急住陰謀論？

瞬間看7頭

Cls
冇打就係支持疫苗有伏
話有打就「你話你打埋飛機都得」
大師你啲邏輯好跳躍呀

偷換概念

疫苗對人體無害 唔等於有用 你啱 但人地係反駁緊有害 呢個觀點

而有無用係另一個topic

但人地都舉哂例50-55% 有效 stat黎計係100人打50-55人會受保護
其餘就算中招 都可以減輕symptoms 免於嚴重拼發症

我而家講既係實例
就算佢係咁拋書包話
人體構造點點點
打落隻雞又度又點
免疫力又點點
咪又係得個吹字
讀書報告我都寫唔少仲貼堂添
你講有乜用
做黎睇下先得架

我睇唔到人地無引用實例喎

我果度dh都唔係好多人打

護士學生表示成個QM有打
你咪on9

唔係小童老人先最應該打咩 ？

你話你成班有打
我話我成班朋友冇打
咁拗黎做乜
我咪叫你睇下開咪d人有冇打
再唔明我都幫你唔到

收皮啦 知唔知乜撚野叫臨床研究 醫學期刊呀? 唔係十幾蚊本嗰d八掛雜誌 看圖說故事呀

lm

就好似教育局長同你講
香港個教育制度好好架
同世界接軌認受性好高
全球排名幾多幾多
要對我地有信心
轉個頭隊曬自己d仔女去外國
寧願讀山雞都唔留係香港

任天堂幾時有賣埋龜苓膏咁把炮

都話人地講緊科學實證，唔會用自己有打黎證實有用，而係用研究數據證明
學術期刊唔係你讀書報告咁鳩吹就刊登到
你覺得人地得把口拋書包，係因為人地比埋份reference article 你都唔撚識睇呀

自己駁唔到嘅comment就無視，柒夠未？

科學數據明明話食龜苓膏有益
但點解調查完任天堂賣d龜苓膏又發覺食完都冇料到？
科學數據明明話打完d疫苗抵抗力勁d
但係咪代表打完就會健康d？
此其一

d病菌又會變種又會進化
你份研究報告講d菌同疫苗同而家爆發d菌同疫苗都未必一樣

太多on9 comment，答完降低自己智商，所以慳番擔氣暖肚，完

出街都有機會俾車車死 不如唔好出街

無論中藥 西藥 食野 飲野 都有機會有副作用
但係人就係要平衡利弊去做選擇

呢家講緊係高危人士應該要接種，打針有55%保護率+避免嚴重拼發症 vs 1/10000 機會有吉巴氏綜合症

如果高危人士中招而有拼發症死亡率係好高 對比起得萬分之一既吉巴氏 明顯係打好過唔打

1. 任天堂係賣gameboy

2. 香港呢家所流行既係H3N2 在現行疫苗保護範圍內 其他保護唔到既係另外既類型

病毒同細菌都未分得清唔好響度扮專家啦

今年我見醫院係咁叫人打，D高層定期落病房問同事打唔打
去到後期直頭貼埋錢叫人打

利申冇打

打疫苗唔會令人健康啲
只係訓練免疫系統對某種病原體既反應

因為人既免疫系統有記憶力 對已知既病原體會迅速產生抗體 抵抗該種病原體 疫苗就係利用呢種原理 只不過打入去既係致唔到病既病毒

打完唔等於overall 抵抗力好左 亦唔等於健康啲 你啲邏輯真心膠

1. 你唔講我真係唔知任天堂原來唔係賣龜苓膏
2. 我邊一句講過病毒，邊一句話過/扮過專家

有打到：你吹咩都得啦，邊個知

無打到：你都覺疫苗有伏所以唔敢打

咁有咩好討論？

樓主既邏輯係
自己身邊醫護人員唔打針 ＝實例
人地身邊醫護人員個個都有打 ＝ 吹水 唔信
科學驗證，醫生解釋 ＝ 非實例

自己睇#33

對已知病原迅速產生抗體-->唔等於抵抗力好左
得啦你係邏輯超人你鸁

唔係屌佢話冇效，
係屌佢話有害

定你想講海天堂呀？

人地賣廣告話科學實證就係科學實證？佢有冇醫學期刊，literature review 做支持？

舉個例配方奶粉個個都話科學實證對嬰兒點好點好 但實情係醫學研究 文獻 係話其實母乳先係最好 配方奶啲所謂物質其實普通奶都有 根本吹噓

人地流感係病毒 你講乜野病菌

你打左流感針 但你都會中其他病毒

對已知病原迅速產生抗體乜唔係=抵抗力好左咩

Specific to 個隻病原體抵抗力係好左
但唔代表整體好左 對其他病原體係無提高到

打左針唔等於百毒不侵咁解啫

疫苗不嬲係針對性架啦，唔通打完破傷風又防德國麻疹咩。你讀書其中一科拎A, 係咪你wGPA 高分左呀

留意返樓豬話 打針係咪打完會健康啲 我係針對緊呢樣啫 講錯我認柒 sor

樓主神邏輯

單憑呢個推論
我都幾肯定
你係有打到果d疫苗

Agger

所以每年都打一次
加加埋埋就全部流感抗體都有齊

流感疫苗不嬲都對應唔到嗰一年嘅流感病毒

打完會病
到時你一個頂十個丫

講錯我會認柒 而唔係好似有啲人咁 選擇性失明

一個有長期病如心臟病/糖尿病既人 打完流感疫苗 係呀 係會對個幾種流感病毒有抵抗力 但係咪等於健康左 唔會係囉 打完唔會令你free from all diseases but specific diseases

高層話：打完有反應 佢落黎頂你個更喎

信佢一成 雙目失明

搞唔撚掂，樓豬個腦係咪裝屎 有冇丁點醫學知識？唔好係到獻醜

佢話任天堂賣龜苓膏 唔係醫學常識咁簡單 係常識都冇

你係到9up人地唔打 人地話打左你又話點證明 真係你講晒

呢位巴打心水清

屌你low grade fever 3days 喎

係咪兩個世界？
我識啲醫生護士都有打喎

仲有puncture site tenderness

Nausea and vomiting

咁有冇得批sick leave, 冇咪唔打，我真係中左反而有得sl

對小朋友同老人家係咪有用 但我以前就係信疫苗有用打過兩三年 咪又係咁病 之後流感期過左 啲醫生就出黎講原來今估錯抗體
就係親身體驗過無用 所以近呢幾年都無再打過
仲要打完隻手腫幾日

其實佢唔識英文 唔知overall 點解

身邊大部分人都有打
真係唔知你聽邊個講喇
最多係有啲大肚同事就冇打到囉
打唔打個人決定 有啲同事真係怕痛先唔打
自己做respiratory 嘅
成個ward 都flu A/B